\begin{thebibliography}{99}
    \bibitem{websocket} \textit{The WebSocket Protocol} [online]. [cit. 2023-03-14]. Dostupné z~\url{https://www.rfc-editor.org/rfc/rfc6455}
    \bibitem{httpVSwebsocket} \textit{Difference between HTTP and WebSocket (HTTP 2.0 )} [online]. https://developerinsider.co/ [cit. 2023-03-19]. Dostupné z~\url{https://developerinsider.co/difference-between-http-and-http-2-0-websocket/}
    \bibitem{framework} \textit{Framework} [online]. [cit. 2023-03-10]. Dostupné z~\url{https://codeinstitute.net/global/blog/what-is-a-framework/}
    \bibitem{jdfpokyn} ČESKÁ REPUBLIKA. METODICKÝ POKYN Č.5 K ORGANIZACI CELOSTÁTNÍHO INFORMAČNÍHO SYSTÉMU O JÍZDNÍCH ŘÁDECH. In: . Ministerstvo dopravy – Odbor veřejné dopravy, 2014, ročník 2014, 11/2014-190-CIS/6. Dostupné také z~\url{https://www.mdcr.cz/getattachment/Dokumenty/Verejna-doprava/Jizdni-rady,-kalendare-pro-jizdni-rady,-metodi-(1)/Jizdni-rady-verejne-dopravy/metodicky-pokyn-cis-5.pdf.aspx}
    \bibitem{cisjr} \textit{Celostátní informační systém o jízdních řádech} CIS JŘ [online]. [cit. 2023-03-12]. Dostupné z~\url{https://portal.cisjr.cz/}
    \bibitem{javascript} \textit{JavaScript} [online]. mozilla.org [cit. 2023-03-19]. Dostupné z~{https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript}
    \bibitem{typescript} \textit{TypeScript} [online]. https://www.typescriptlang.org/ [cit. 2023-03-19]. Dostupné z~\url{https://www.typescriptlang.org/}
    \bibitem{vyhlaskaJizdniRady} ČESKÁ REPUBLIKA. \textit{VYHLÁŠKA ze dne 23. června 2014 o jízdních řádech veřejné linkové dopravy.} In: Sbírka zákonů. 2014, částka 52, číslo 122. Dostupné také z~\url{http://aplikace.mvcr.cz/sbirka-zakonu/ViewFile.aspx?type=z&id=27158}
    \bibitem{chaps} \textit{CHAPS: CIS JŘ} [online]. [cit. 2023-03-13]. Dostupné z~\url{https://www.chaps.cz/cs/products/CIS}
    \bibitem{reactUsers} \textit{The Top Companies That Are Using React Js Services} [online]. [cit. 2023-03-19]. Dostupné z~\url{https://www.bigscal.com/blogs/frontend-technology/top-companies-using-react-js-services-to-their-best/}
    \bibitem{leaflet} \textit{Leaflet} [online]. [cit. 2023-01-25]. Dostupné z~\url{https://leafletjs.com/}
    \bibitem{go} \textit{Go} [online]. [cit. 2023-02-19]. Dostupné z~\url{https://go.dev/}
    \bibitem{graphql} \textit{GraphQL} [online]. [cit. 2023-03-15]. Dostupné z~\url{https://graphql.org/}
    \bibitem{redis} \textit{Redis} [online]. [cit. 2023-03-19]
    \bibitem{docker} \textit{Docker} [online]. [cit. 2023-03-04]. Dostupné z~\url{https://www.docker.com/}
    \bibitem{owasp10} \textit{OWASP Top 10} [online]. [cit. 2023-03-19]. Dostupné z~\url{https://owasp.org/Top10}
    \bibitem{owasp} \textit{OWASP} [online]. [cit. 2023-03-19]. Dostupné z~\url{https://owasp.org/}
    \bibitem{crypto} \textit{Kryptografické selhání} [online]. [cit. 2023-03-19]. Dostupné z~\url{https://owasp.org/Top10/A02_2021-Cryptographic_Failures/}
    \bibitem{animationframe} \textit{MDN Web Docs} [online]. [cit. 2023-03-19]. Dostupné z~\url{https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/window/requestAnimationFrame}
    \bibitem{letsencrypt} \textit{Let's Encrypt} [online]. [cit. 2023-03-19]. Dostupné z~\url{https://letsencrypt.org/}
    \bibitem{pwa} \textit{Wikipedie: Otevřená encyklopedie: Progresivní webové aplikace} [online]. c2023 [citováno 19. 03. 2023]. Dostupný z WWW: \url{https://cs.wikipedia.org/w/index.php?title=Progresivn%C3%AD_webov%C3%A9_aplikace&oldid=22399924>}
    \bibitem{singlepageapp} \textit{HUSP/} [online]. [cit. 2023-03-23]. Dostupné z~\url{https://huspi.com/blog-open/definitive-guide-to-spa-why-do-we-need-single-page-applications/}
    \bibitem{reactlist} \textit{React JS Documentation} [online]. [cit. 2023-03-23]. Dostupné z~\url{https://react.dev/learn/rendering-lists}
    \bibitem{googleanalytics} \textit{Google Cloud Docs} [online]. [cit. 2023-03-24]. Dostupné z~\url{https://cloud.google.com/appengine/docs/flexible/integrating-with-analytics?tab=node.js#top}
    \bibitem{magiclinklogin} \textit{WorkOS} [online]. [cit. 2023-03-24]. Dostupné z~\url{https://workos.com/blog/a-guide-to-magic-links}
    \bibitem{nosqlinjection} \textit{Testing for NoSQL Injection} [online]. [cit. 2023-03-24]. Dostupné z~\url{https://owasp.org/www-project-web-security-testing-guide/latest/4-Web_Application_Security_Testing/07-Input_Validation_Testing/05.6-Testing_for_NoSQL_Injection}
\end{thebibliography}